【世盃冷知識】巴西身價最高 冰島人口最少

俄羅斯世界盃開戰在即，大家對今屆賽事的基本資料如賽期、隊伍、分組形勢、焦點球星等可能已經背得滾瓜爛熟，但當中鮮為人知的冷知識，各位又知幾多？

•澳洲、塞爾維亞及沙地阿拉伯3支球隊均是在世界盃外圍賽成功出線後換帥，是3位教練急流勇退？還是有人「打完齋唔要和尚」？另外，日本則在世界盃開鑼前兩個月解僱主帥夏利荷錫，改由技術總監西野朗接任。

•日本、韓國、沙地阿拉伯、伊朗及澳洲攜手在外圍賽晉級，令亞洲區歷史上首次有5支球隊征戰世界盃決賽周，不過他們卻被視為「魚腩」，於賠率榜上無一進入前16。

•既生瑜何生亮，當今足球壇「絕代雙驕」C朗及美斯已分別年屆33歲及31歲，兩人同樣第4度參加世界盃，恐怕今屆也是他們圓冠軍夢的最後機會。

•尼馬去年夏天以破世界紀錄2.22億歐元（約20.55億港元）加盟巴黎聖日耳門，成為全球最高身價球員。而根據足球網站Transfermarkt，尼馬領銜的巴西是今屆賽事價值最高的球隊，整隊身價高達7.89億歐元。

•冰島和巴拿馬是今屆的「世盃初哥」，當中冰島人口只有約33萬人，打破06年決賽周隊伍千里達（約130萬人），成為世盃史上國家人口最少的國家。

•去年底為世界盃分組賽主持抽籤的8位嘉賓為施蒙尼揚、馬勒當拿（阿根廷）、賓士（英格蘭）、白蘭斯（法國）、卡富（巴西）、佩奧爾（西班牙）、科蘭（烏拉圭）、簡拿華路（意大利）；當中只有施蒙尼揚及科蘭未曾奪取過世界盃冠軍。

•多支世盃常客包括意大利、荷蘭、美國、智利、加納及喀麥隆等均無緣世界盃決賽周，當中以四屆盟主意大利60年來首次外圍賽出局最轟動，至於「落選組」世界排名最高的是智利，位列第9。

•1970年巴西三度封王，永久保存雷米金盃。自1974起大力神盃成為世界盃冠軍獎盃，今屆賽事將是大力神盃第12次亮相。